# ⌨️ Тестовое задание Slider Component UI ⌨️

> This project was generated with [Angular CLI](https://github.com/angular/angular-cli) version 15.1.5.

# Содержание
- [Введение](#short)
- [Документация](#documentation)
- [Технические моменты](#tech-moments)
- [Временные неудачи](#bads)

## Введение

> Беру слова обратно😅

В начале показалось легким, но видимо недооценил задание. Много времени заняло этот *priority*. Было много вопросов по техническим моментам, решил ограничиться и выполнил тестовое только в рамках задачи *(иначе это заняло бы много времени)*. То есть, для примера взял только три слайда, а не 4. Однако в разделе **Технические моменты** 👈 я упомянул те самые вопросы.

*Отправляю что есть, что сделал.*

## Документация

Объявление компонента в ```html```
```html
<hc-slider></hc-slider>
```

### Параметры которые принимает ``` hc-slider: ```

| Input | Description | Type Value |
| --- | --- | --- |
| `[sliders]` | Принимает массив объектов ```ISlider[]``` | **ISlider[]** |
| `[delay]` | Время задержки показа одного слайда | **number** |
| `[autoPlay]` | Режим автопроигрыватель слайда | **Boolean** |
| `[withPriority]` | Показ слайда согласно свойству ```priority``` | **Boolean** |

> То есть, слайд с приоритетом ```2.0``` будет показан первым если другие ниже ```1.0```

##### Интерфейс API получаемых с сервера

```typescript
export interface ISlider {
  id: number,
  image: string,
  url: string,
  priority: number
}
```

> В режиме ```[autoPlay]="true"``` кнопки слайдера скрыты. Однако можно будет перемещаться по слайдам по кол-во отображаемых слайдом длины.

![Alt text](https://ltdfoto.ru/images/2023/11/17/sliderDots.jpg)

## Технические моменты

Было непонятно как работает пункт с `приоритетами`:
 - А что если приходит несколько объектов по 2 priority, как чередовать их?

 - Cлайд с priority отображается дважды, а если priority будет 3, то 3 раза?

 - Показ зависит от priority или же берется max priority и сравниваются?

Я не стал присылать ответное письмо и решил сделать так как я понял в рамках задачи. То есть, я брал max priority и сравнивал их с другими, если он больше то сначала показываю его, а потом то что было меньше него, и так далее.

> Если честно, я по-другому не знал как сделать, как чередовать по priority. Это то что пришло в голову пока.👇

**Пример:**

```typescript
Input -> [1.2, 2.1, 1.6]

// Из этого массива вывожу вот такой результат

Output -> [2.1, 1.2, 2.1, 1.6] // 👈 (согласен, костыль)
```
**Была еще вот такая идея:**

```typescript
@Input() parameters: string[] = ['priorityModeOn', 'autoPlay']

  events: IEvents = {
    'priorityModeOn': this.priorityModeOn.bind(this),
    'autoPlay': this.autoPlay.bind(this)
  }

  for(let i of this.parameters) {
      switch(i) {
        case '...':
          this.events[i].priorityModeOn()
          break
        case '...':
          this.events[i].autoPlay()
          break
      }
    }
```

```typescript
interface IEvents {
  [key: string]: Function
}
```
> *От этой идеи отказался*

## Временные неудачи

Насчет этого пункта:👇
> При перезагрузке страницы показ слайдов должен продолжится с момента показа последнего слайда

Для него создал сервис `PersistanceService`, который бы перехватывал `currentIndex` при каждом увеличении счетчика. А затем он бы и передавал `currentIndex` слайдеру. Наверное не очень хорошая идея, но кажись проблемы были с синхронностью *(как я понял)*, то есть, то ли session storage не успевал взять текущий `currentIndex` и передавать компоненту (то ли я что-то упустил).

👇👇👇Пока ноль идеи как это сделать, поэтому пропустил

> *Кол-во отображаемых слайдов за раз (от 1 до N)


Добавил все это в раздел **Временные неудачи**, т.к. разберусь в этом потом для себя вне ТЗ.
